Marvel不為疫情退縮 繼續籌備六月開拍《奇異博士2》

肺炎的影響下，迫使好萊塢許多影視作品陷入了停拍甚至延期的狀態，其中像是 DC 電影《蝙蝠俠》（The Batman），以及《駭客任務 4》（The Matrix 4）也因為疫情不得不宣布停拍且延後上映。

儘管在疫情如此險峻之下，漫威影業方面仍舊希望可以照著原先安排的步調，根據媒體 Collider 指出，雖然在疫情的威脅下使得多部作品處於延遲狀態，但早已有所規劃的漫威影業也不希望因此受到影響，進而決定電影《奇異博士 2：瘋狂多重宇宙》（Doctor Strange in the multiverse of madness）開拍計畫依然於今年 6 月執行。

畢竟先前就已經因為與前位導演史考特德瑞克森（Scott Derrickson）因理念不同，而發生了撤換導演的小風波，如今漫威影業也好不容易再找到願意擔任該片的導演，若是又因為疫情而耽誤進度，對後續的電影也有著不小的影響。

再者，先前也因為武漢肺炎，造成了原預計在今年 4 月就要上映的《黑寡婦》（Black Widow）也被迫延後上映，而《上氣》（Shang-Chi and the Legend of the Ten Rings）劇組也因為了防疫而已經暫停在澳洲的拍攝，從這裡來看，漫威想要堅持拍攝《奇異博士 2》的理由也能夠體會。

《奇異博士 2：瘋狂多重宇宙》預計將在 2021 年 5 月 7 日（美國）上映。